［拎左錢記得搵佢］工聯會黃國健：係我向政府提議確診者有5千蚊

新冠肺炎第四波疫情襲港，政府今日（22日）公布，擬為確診市民發放一筆過五千元津貼。政圈耳語，此建議是由工聯會中人向政府「獻計」。

工聯會立法會議員黃國健接受《香港01》查詢時表示，曾向陳肇始提出有關建議。他解釋，很多基層工友如的士司機及餐飲業員工等向他反映，擔心接受檢測後一旦確診，屆時將需停工，手停口停，故他向陳肇始反映有關擔憂，希望補貼能幫補確診的工友，並鼓勵有徵狀者主動檢測，減低隱形傳播鏈殺傷力。

據知情政界人士透露，五千元津貼只會發放予措施生效後的確診市民，不設入息和資產審查。惟津貼只涵蓋本地確診個案，輸入個案不獲津貼，包括確診的留學生或從內地返港港人。據悉，當局正研究是否連同無收入的本地確診者也一視同仁發放津貼，例如小、中學生，由於情況複雜，至今未有定案。

等到你爭取到澳門咁全部派錢先出嚟領功啦撚樣